<resources>
    <string name="app_name">Siddhi</string>
    <string name="pmny">गर्भवती महिला ६००० रुपए योजना
हमारे देश की प्यारी माताओं बहनों को यह जानकर खुशी होगी की  प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी जी ने गर्भवती महिलाओं के लिए गर्भवती सहायता योजना की शुरुआत की है|
इस योजना का मुख्य उद्देश्य है, गर्भवती महिलाओं को ६००० रुपए देना |इस योजना के अंतर्गत सभी गर्भवती महिलाओं को यह लाभ दिया जाएगा |
मृत्यु दर को कम करना किसी भी महिला के गर्भवती होने के बाद जब भी बच्चे को जन्म देगी उसको ६००० की सरकार की तरफ से सहायता प्रदान की जाएगी ,ताकि वह
अपने बच्चे की परवरिश अच्छे से कर सके और हमारा देश आगे बढ़ सके क्योंकि यदि हमारे देश के बच्चे स्वस्थ कुशल होंगे तभी हमारा देश तरक्की करेगा जो कि प्रधानमंत्री मोदी
जी की एक अच्छी पहल है|मातृत्व वंदना योजना के तहत किसी भी परिवार की महिला के पहली बार गर्भधारण करने पर लाभ दिया जाएगा। गर्भधारन के १५० दिन के भीतर महिला
 को किसी भी सरकारी स्वास्थ्य केंद्र पर पंजीकरण कराकर आवेदन फार्म करीब के स्वास्थ्य केंद्र पर जमा करना होगा। आवेदन जमा होने के बाद एक हजार रुपये की पहली किस्त
 महिला के बैंक खाते में सीधे लखनऊ से ट्रांस्फर कर दी जाती है। गर्भधारण के छह माह के भीतर प्रसव पूर्व जांच कराने के बाद दो हजार रुपये और प्रसव के बाद बच्चे को नियमित
 टीकाकरण के बाद दो हजार रुपये की आखिरी किस्त महिला के खाते में भेजी जाती है।
गर्भावस्था सहायता योजना के लाभ:
1. मृत्यु दर में कमी होगी
2. पैसों की कमी के कारण बच्चों को पालने में कमी नहीं आएगी
3. ऐसे सीधे जो भी गर्भवती महिलाएं हैं उनके बैंक के खाते में जाएंगे
गर्भावस्था सहायता योजना दस्तावेज:
1. राशन पत्रिका
2. बैंक खाता संख्या
3. पहचान प्रमाण
4. डिलीवरी के समय सरकारी अस्पताल द्वारा जारी दस्तावेज। अधिक जानकारी के बारे में इस मोबाइल नंबर 1234567890 पर कॉल करें
    </string>
    <string name="speech_prompt">Say something&#8230;</string>
    <string name="speech_not_supported">Sorry! Your device doesn\'t support speech input</string>

    <string name="week1">week 1</string>
    <string name="week2">week 2</string>
    <string name="week3">week 3</string>
    <string name="week4">week 4</string>
    <string name="week5">week 5</string>
    <string name="week6">week 6</string>
    <string name="week7">week 7</string>
    <string name="videostring">video</string>
    <string name="babycarestring">Baby care</string>
    <string name="pregnancystring">Pregnancy</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="title_activity_riddhi_map">Map</string>

</resources>
